<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>西风独凉</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/42009ab935ed92fcd18a6e0bde998fdc</icon>
  <subtitle>君乘西风过</subtitle>
  <link href="http://halfghost.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://halfghost.cn/"/>
  <updated>2021-03-02T09:37:06.659Z</updated>
  <id>http://halfghost.cn/</id>
  
  <author>
    <name>velimice</name>
    <email>1986066578@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>天问:时间-序</title>
    <link href="http://halfghost.cn/2021/03/02/2021-0302_03_%E5%A4%A9%E9%97%AE_%E6%97%B6%E9%97%B4_01/"/>
    <id>http://halfghost.cn/2021/03/02/2021-0302_03_%E5%A4%A9%E9%97%AE_%E6%97%B6%E9%97%B4_01/</id>
    <published>2021-03-02T09:32:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-02T09:37:06.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>  《时间之墟》宝树</p></blockquote><p>当我看到一切生长者，</p><p>只在刹那间能够完美；</p><p>世界舞台上一无所有，</p><p>唯有星辰在秘密中牵引。</p><p>我看到人类像草木一样生长，</p><p>被同样的天空赋予盛衰。</p><p>少时繁茂，日中则仄，</p><p>一切美好都从记忆中被抹去！</p><p>于是这瞬间停留的诡计，</p><p>让你青春的容颜出现在我面前。</p><p><strong>而残暴的时间和腐朽商议，</strong></p><p><strong>要把你青春的白日变成暗淡黑夜，</strong></p><p><strong>为了爱你，我将和时间对抗，</strong></p><p><strong>它从你身上夺走的，我会重新嫁接。</strong></p><blockquote><p>  《莎士比亚十四行诗》William Shakespeare</p></blockquote><p> When I consider every thing that grows,</p><p> Holds in perfection but a little moment.</p><p> That this huge stage presenteth nought but shows</p><p> Where on the stars in secret influence comment;</p><p> When I perceive that men as plants increase,</p><p> Cheered and checked even by the self-same sky,</p><p> Vaunt in their youthful sap, at height decrease,</p><p> And wear their brave state out of memory…</p><p> Then the conceit of this inconstant stay,</p><p> Sets you most rich in youth before my sight,</p><p> Where wasteful time debateth with decay,</p><p> To change your day of youth to sullied night,</p><p>  And all in war with Time for love of you,</p><p>  As he takes from you, I engraft you new.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  《时间之墟》宝树&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当我看到一切生长者，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只在刹那间能够完美；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界舞台上一无所有，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有星辰在秘密中牵引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到人类像草木一样生长，&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="天问" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E5%A4%A9%E9%97%AE/"/>
    
    <category term="时间" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天问:虚空-序</title>
    <link href="http://halfghost.cn/2021/03/02/2021-0302_03_%E5%A4%A9%E9%97%AE_%E8%99%9A%E7%A9%BA_01/"/>
    <id>http://halfghost.cn/2021/03/02/2021-0302_03_%E5%A4%A9%E9%97%AE_%E8%99%9A%E7%A9%BA_01/</id>
    <published>2021-03-02T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-02T09:31:20.914Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>  《传道书》 1：1-9</p></blockquote><p>传道者说：虚空的虚空，虚空的虚空，凡事都是虚空。</p><p>人一切的劳碌，就是他在日光之下的劳碌，有什么益处呢。</p><p>一代过去，一代又来，地却永远长存。</p><p>日头出来，日头落下，急归所出之地。</p><p>风往南刮，又向北转，不住的旋转，而且返回转行原道。</p><p>江河都往海里流，海却不满。江河从何处流，仍归还何处。</p><p>万事令人厌烦，人不能说尽。眼看，看不饱；耳听，听不足。</p><p>已有的事，后必再有。已行的事，后必再行。日光之下，并无新事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  《传道书》 1：1-9&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;传道者说：虚空的虚空，虚空的虚空，凡事都是虚空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一切的劳碌，就是他在日光之下的劳碌，有什么益处呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一代过去，一代又来，地却永远长存。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="天问" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E5%A4%A9%E9%97%AE/"/>
    
    <category term="虚空" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E8%99%9A%E7%A9%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>钱理群：人和人只有在读书的时候才最平等</title>
    <link href="http://halfghost.cn/2020/06/14/2021-0302_02/"/>
    <id>http://halfghost.cn/2020/06/14/2021-0302_02/</id>
    <published>2020-06-14T04:14:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-02T09:26:45.281Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/assets/blogImg/3.jpg" width="500"></p><p><strong>钱理群，北京大学教授，主要从事现代文学史研究，鲁迅、周作人研究与现代知识分子精神史研究。</strong></p><p><strong>鲁迅指出：“人各有己，而群之大觉近矣”</strong></p><p>我今天的题目是“读书，为了健康、快乐、有意义地活着”。我要讲的，是鲁迅先生对青年的一些建议。</p><p>什么叫合理地做人？什么叫快乐地、有意义地活着？这背后其实关乎如何处理人和社会、个体和群体的关系问题。鲁迅对这个问题有两句话，第一句是“人各有己，而群之大觉近矣”。就是说当每个人都感知到个体，人群就近乎于彻底觉悟了。此句强调个体的自由觉醒是社会觉醒的前提；另一半是：“人各有己，而中国也就立起来了。”每个人都把握了自己，都具有独立的意志，那么中国也就真正站起来了。</p><p>个人独立，是国家独立的基础和前提。也就是说，鲁迅先生认为，人的本性，首先表现为他的个人性。因为人是有个体性的，个体的独立自由权利是国家独立自由权利的基础和社会进步的基础。</p><p>鲁迅的第二句话是：“无数的人们都和我有关。”就是说，我不是孤立地存在，我是作为群体的存在。因此他提出，一个真正博大的人，是能够体会到全人世间的快乐和痛苦的。别人的幸福是他的幸福，别人的痛苦也是他的痛苦。他感觉到自己和他人和社会是一个生命共同体，所以他说人不能够只是咀嚼自己小小的悲欢。这是鲁迅对当时年轻人最严峻的批评，把个人的悲欢看做是整个世界，脑子里面只有自己，把个人的悲欢作为全部的目的，这就违背了人的社会性。</p> <a id="more"></a><p>这都涉及人际关系的问题。只有在群体的发展中，才会有真正个体的发展，因此鲁迅就在此基础上提出了新的价值观、新的伦理观，叫做“自他两利”。追求自我利益与他人利益之间的平衡。这是完全新的价值观和伦理观，在为己和为他间取得平衡。所以我常跟志愿者说，志愿者虽然是为他，但首先是为己，因为在利他过程中，你的生命得到价值，把利他和利己统一了起来。</p><p>因此我要提一句话，当你强调“我们”的时候别忘了“我”，“我们”的发展是以“我”的发展为基础；当你强调“我”的时候别忘了“我们”，“我”的发展必须在“我们”的共同发展中取得发展，这是一个辩证的关系。</p><p>我一直强调平衡的概念，在物质与精神中、个人与社会中取得平衡，不要绝对偏向其中一方。我们中国最大的毛病就是“钟摆现象”，老是偏向一方，一强调物质就没有精神啦，一强调他人就没有自己啦。其实，我们要回到“中道”来，回到中国传统文化的中庸上来。当然，我们讲的是动态平衡，完全平衡是没有的，它是在不断矛盾、不断平衡、不断偏置的过程中来到达某种平衡。在具体的操作中可以偏向一方，是个矛盾斗争的过程。</p><p>从刚才的讨论可以看出，健康、快乐、有意义地活着，讲起来很容易，但实际内涵很丰富，这就需要我们去研究、琢磨，更重要的是要我们去实践。</p><p><strong>对根本的人性，要充满信任和自信</strong></p><p>紧接着的问题是如何实践？这是我讲的第二个题目，叫做“静悄悄地变革，从读书开始”。</p><p>“静悄悄”是什么意思？实际上是说，要真正使得每个中国公民快乐、健康、有意义地活着，实际上要有制度保证，这就是我们进行经济政治改革的原因。但我们普通人怎么参加改革？</p><p>我们注意到这样一种现象，很多人对自己的生存状态感到不满、感到累、感到没意思的时候，却无力改变，于是就产生了焦躁、发牢骚、怨愤的现象，成了愤青，这就是我们当前的困境。我们既对生存状态不满，有要求、渴望，但是又做不到，而且没力量去改变这一切。</p><p>如何走出这样的困境？我的建议是，<strong>第一不要发牢骚，第二不要等待，要行动起来，从改变自己和改变周围的人的存在开始</strong>。这里要引用鲁迅的话：“青年何须寻那些挂着金字招牌的导师呢？不如寻朋友，联合起来，同向着似乎可以生存的方向走。因为你们所多的是生力，遇见深林，可以劈成平地的，遇见旷野，可以栽种树木的，遇见沙漠，可以开掘井泉的。”鲁迅号召青年人自己解救自己，自己解放自己，自己联合起来。联合起来干什么呢？我建议，联合起来快乐地、健康地、有意义地活着。按我们的价值观、我们的理想快乐、健康、有意义地活着，来创造一种新生活。</p><p>比如说，在这个物质享乐消费的社会里边，我们这一群人尝试着物质简单、精神丰富的生活方式；当许多人奉行极端利己主义，拒绝承担任何社会责任和社会道义的时候，我们这一群人，尝试着利己利他；当许多人奉行将他人视为敌人，坚持丛林法则，进行残酷的你死我活的斗争的时候，我们这一群人，不把别人当敌人，而当成兄弟姐妹，大家一起合作；当这个社会充满谎言的时候，我们这一群人努力地部分生活在真实里……别人我们管不了，但是我们自己可以管自己，或者我们这一群朋友可以互相理解。我们采取一种“我不跟你玩儿，我自己玩儿行不行”的方式，所以我就提倡“自己玩儿，按自己的方式去玩儿，我们联合起来，自己玩儿”。自己去过一种快乐、健康、有意义的生活。幸福地度日，合理地做人，这是可以做得到的。</p><p>这就存在变革，从改变自己和周围人的存在开始。这是每个人都可以做的，只要你愿意。但我强调静悄悄，别对抗，不张扬，低调说话，别大声嚷嚷“哎呀你们不合理呀”，不要让别人注意你，你就静悄悄地该做什么做什么，这样可以最大限度减少你的阻力，而且也的确没有什么可大声张扬的地方，你不要摆出一副愤青的姿态。而且我们要相信一点，我们的追求，刚开始很孤独，但我们追求的“快乐、健康、有意义地活着”，是最符合人性的，而人性给予我们一种力量，我们对人性要充满信心。我们可以对社会失望，但对于根本的人性，要充满信任和自信，你要相信，符合人性的事情总是会得到别人的理解。只要你成功了，别的人就跟着你一起做了。这有一种内在的吸引力和竞争力，我们做得好，就会对周围产生影响，像滚雪球一样逐渐扩大。</p><p>我记得我参加过北京最早的志愿者组织，当时没几个人参加，但现在发展得相当可观，几十万人了。</p><p><strong>只有在读书的时候，才最平等</strong></p><p>再问一个问题，这样的存在变革从什么时候开始？从哪里开始？从读书开始。我郑重地介绍，希望诸位能够支持读书会，从读书会开始，这是我这些年来一直在提倡和接触的。</p><p>最早是福建的一群老师，在网上建立1+1读书俱乐部，一群老师每个月读一本书，在网上展开讨论，在一个城市里聚会讨论这本书。泛泛提倡读书是不行的，那没办法交流，大家共同读一本书，然后来思想见面，很容易操作。</p><p>那天我到福建去了，他们就在网上发布消息说钱理群教授来了，马上就有各地的人聚集到福州来听我讲，听完他们就走了，这样一个读书会的形式把人都聚集起来了。在读书过程中形成一个共同理念，然后再考虑我们要做什么事情。现在读书会在全国有相当大的影响，我觉得，这是一个很好的办法。</p><p>这里又要追问一个问题，为什么要从读书开始？读书的重要性到底在哪里？我想我有两个理由：第一，快乐、健康、有意义地活着，关乎幸福观、价值观、人生观，关乎我们的信仰问题。这问题的解决不能凭空想，需要知识和历史资源作为背景，世界观的解决和寻找，前提是在历史上寻找精神资源，这就需要读书。</p><p>在我看来，某种程度上，全世界的文明历史就是各地区、各民族、各时代人在不断寻找合理价值观和幸福观的过程。寻找过程中中国积累的经验全部集中在书本里，特别是经典著作里。所以首先读经典，广泛吸取人类文明的精华，作为解决价值观、幸福观、人生观的基础。第二，读书本身就是一种最理想的、健康的生活方式，同时也非常快乐，读书极其快乐，也寻找意义。中国古话说“书中自有黄金屋，书中自有颜如玉”，这可能有假，但是书中自有意义在这句话无假，且是人类文明积淀的那种意义，所以读书可以延伸我们的精神空间、生命空间。</p><p>我常说，只有在读书的时候，才最平等。每个人都可以读书，读书的时候才是独立自主的。任何人，从孔夫子到普希金，你召之即来挥之即去。想见孔子，打开《论语》就可见了，不想见，合上就走了，这多自由啊，以你为主，而且完全超越时空的界限，这何等快乐！何等幸福！此时不读，更待何时！这是我们普遍意义上说读书的意义。</p><p>从在座的角度说，大学是人生中最好的读书的时光。我经常和大学生讨论一个问题，你们自命为大学生，但是，你们知道大学是干什么的吗？你想过大学在你人生阶段中占据什么样的位置吗？我看很多人没想过，糊糊涂涂当大学生，还自以为傲。我有两句话，第一，大学不同于中学，它有相当的独立自主性，中学你不独立，听家长、老师支配。第二，大学不同于工作以后，因为你们的任务是准备为社会服务，不要求你直接为社会服务。你享有公民权，但不尽公民义务。人生就这一段，四年，不够再读研究生。</p><p>在这样的大学生活中，我们应该做些什么呢？我认为，应该读书！</p><p>读书是通向文明的最好途径，大学就要独立自主、集中精力地读书，还要自由，一生中只有这四年或八年。</p><p>可是有些大学生一上大学就忙着去公关，这不好，钱以后能赚，书以后不一定会读。现在是一个常识，大学就是来读书的，不是来搞关系赚钱的。大学里要充实自己，为未来和社会服务。</p><p><strong>“好人要联合起来做好事”</strong></p><p>怎么读书，鲁迅的建议非常重要。</p><p>第一，大可以看看本分以外的书及课外的书，不要只将课内的书抱住。学理科的可看看文科的书；学文科的可看看科技的书。这样对别人别事可以有更深的了解。但中国人普遍有个毛病，那就是认为自己学的是最好的。要有更开阔的视野，大家要看清楚，我们学术发展的前景是什么？未来的学术发展是要走向综合的，这是理工文的通，还有文史哲的通，所以事业不能过分狭窄。还有，我们现在是知识社会，人的职业也会不断变换，特别是中文系的学生，毕业后职业容易变换，安全稳定会很难，所以最重要的是你的学习能力。真正学到的东西是靠自学得来的，你的知识结构越合理，你就越能适应职业、知识不断更新的时代，这就是鲁迅的话的深层含义。</p><p>第二，要为趣味而读书。读书大体可以分为两种，一种是职业的读书，一种是兴趣的读书。你们至今的读书，基本是职业的读书，就业教育的读书也一样，它是片面的。鲁迅曾作一个比喻，读书就像打麻将一样，对于真正的赌徒，追求的不是赚钱，而是摸牌摸出的无限趣味。所以读书也应该是非功利的、快乐的、为乐趣的。应试教育的最大罪恶就是把快乐读书变成功利的读书。实际上读书本身就是一种快乐的生活方式。</p><p>第三，鲁迅提倡一种随便翻翻的读书方式。读书方式可分为“正襟危坐”的读书，还有随便翻翻的读书。随便翻翻也是一种比较，防止上当，比如不要只读正史，还要读野史，才能更好地了解历史的原貌。陶渊明《五柳先生传》中说“好读书而不求甚解”，几本经典要细读，不求甚解。中国人学文学，要读《论语》、《孟子》、老庄的书，这是中国文化的源头。还有唐诗，那是中国青春期时代的诗歌，还有《红楼梦》、鲁迅，还有《楚辞》、《史记》、苏东坡……这些都是基本的经典，对于这些要逐字逐句，其余的书泛泛而读，毕竟人的精力有限，要把精读和泛读结合起来。读多了你就会发现，有那么几个作家，你会非常喜欢，经过这样的筛选，你会找到你想读的最多的书。读书必须要读大家，这是你的依靠。我的学术研究功底就靠鲁迅和周作人。</p><p>最后鲁迅提议，倘若只看书，变成书橱，没有自己。要把读书和思考结合起来，读完书还要自己观察，用自己的眼睛去观察世界这一本活书。我建议中学语文教师也应该做到“读书，思考，写作，实践”，这也是青年的成长道路。</p><p>所以建议青年学生们：第一步，联合起来，多举办读书会；第二，共同思考，达成共识，把读书和实践结合起来，做一些改变自己和改变周围的好事。我有个口号叫“好人要联合起来做好事”，因为这个世界，坏人已经联合起来了。</p><p>据我观察，读书之余做志愿者活动也是一件很好的事。现在的志愿者有一种新的倾向，就是去过一种新的生活方式。比如回到农村一边读书，一边种地，一边做手工，过一种充实的自然的农耕生活。现在的电脑让我们的手越来越不会动了，但有些青年仍在努力着，比如城市的民间文化很有特色。广州的一些青年，去农村调查当地的方言，寻找城市文化的源头，这让我想起了五四时期的“新春”运动，追求一种脑力劳动和体力劳动的结合，追求城乡的结合，这是一种理想的生活方式。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/blogImg/3.jpg&quot; width=&quot;500&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钱理群，北京大学教授，主要从事现代文学史研究，鲁迅、周作人研究与现代知识分子精神史研究。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲁迅指出：“人各有己，而群之大觉近矣”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天的题目是“读书，为了健康、快乐、有意义地活着”。我要讲的，是鲁迅先生对青年的一些建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么叫合理地做人？什么叫快乐地、有意义地活着？这背后其实关乎如何处理人和社会、个体和群体的关系问题。鲁迅对这个问题有两句话，第一句是“人各有己，而群之大觉近矣”。就是说当每个人都感知到个体，人群就近乎于彻底觉悟了。此句强调个体的自由觉醒是社会觉醒的前提；另一半是：“人各有己，而中国也就立起来了。”每个人都把握了自己，都具有独立的意志，那么中国也就真正站起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人独立，是国家独立的基础和前提。也就是说，鲁迅先生认为，人的本性，首先表现为他的个人性。因为人是有个体性的，个体的独立自由权利是国家独立自由权利的基础和社会进步的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅的第二句话是：“无数的人们都和我有关。”就是说，我不是孤立地存在，我是作为群体的存在。因此他提出，一个真正博大的人，是能够体会到全人世间的快乐和痛苦的。别人的幸福是他的幸福，别人的痛苦也是他的痛苦。他感觉到自己和他人和社会是一个生命共同体，所以他说人不能够只是咀嚼自己小小的悲欢。这是鲁迅对当时年轻人最严峻的批评，把个人的悲欢看做是整个世界，脑子里面只有自己，把个人的悲欢作为全部的目的，这就违背了人的社会性。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="文章摘录" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愿你历经千帆，归来仍是少年</title>
    <link href="http://halfghost.cn/2020/06/10/2021-0302_01/"/>
    <id>http://halfghost.cn/2020/06/10/2021-0302_01/</id>
    <published>2020-06-10T04:55:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-02T08:25:21.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/assets/blogImg/2.jpg" width="500"></p><p>这世间，有很多，很多的言语，会让你动心，<br>这几年来，你总是独自一人，凭着自己的执念，朝着自己选择的方向，前进<br>可是，渐渐的，渐渐的，你变了，真的变了<br>也许你忘了，当初，你是如何，从深渊里爬起，翻越群山，登上巅峰，接受旁人的仰望<br>你变了，当你离开开始的地方，来到这个陌生的世界，<br>这里，是更广阔的世界<br>这里，你曾经爬上的山，都只不过是群山之间平庸的沟壑<br>你变了，你开始迷茫，你开始平庸<br>你忘了，当初，你凭借的一腔热血，你顽强不屈的意念<br><strong>你不顾旁人冷嘲热讽的样子</strong></p> <a id="more"></a><p>你走远了，但你还能看见起点<br>回去，不要离开</p><p>人生有梦，各自精彩<br>你的梦，是什么<br>你的人生，该如何</p><p>你不应该，总是在写下问号<br>不要总要问，你该尝试着，去寻找答案<br>不要跟别人比， 不要不跟别人比<br>走好你自己的路<br>就像你曾经做的那样</p><p><strong>不是你做不到，只是你没有做，没有认真努力去做</strong><br><strong>你在害怕，你在逃避</strong></p><p>感性，从高考结束以来<br>逐渐战胜你的理性<br>你变了，很多很多<br>不知何时开始，感情，出现在你的心里，你的生活里<br>你无法逃避<br>可是，你为何要想着逃避呢，为何不勇敢地去面对它<br>凭心而动，倾听你的内心<br>如果你不想，那你就尽快离开，不要犹豫<br>做好选择，选好了，就不要后悔</p><p>这段时间里，你总是沉浸在伤感里<br>所以你停下了，退后了<br>慢慢的，你忘记了很多，失去了很多<br>你应该站起来，看向远方<br>你可以独自一人<br>但是你永远不是孤军奋战<br>你还有你的梦想，你的信仰<br>还要冥冥之中，赐予你力量的人<br>你习惯了孤独，这就是你的生存方式<br><strong>不要怀疑自己</strong><br><strong>掌控自己的力量</strong><br><strong>发挥自己的力量</strong></p><p>要做好这一切并不困难<br>困难的是，掌控你自己<br>而不是，看到别人，就会轻易动摇<br>你没有钱，没有才华，没有的太多太多</p><p>但是，你拥有自己<br>自己的意念，自己的心<br>那就够了<br>掌控自己<br>这将赐予你无尽了力量<br>那些外在的，遥远的，<br>看似闪耀的星光<br>在你内心<br>也终将黯然失色 </p><p><strong>JUST BE YOURSELF</strong> </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/blogImg/2.jpg&quot; width=&quot;500&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这世间，有很多，很多的言语，会让你动心，&lt;br&gt;这几年来，你总是独自一人，凭着自己的执念，朝着自己选择的方向，前进&lt;br&gt;可是，渐渐的，渐渐的，你变了，真的变了&lt;br&gt;也许你忘了，当初，你是如何，从深渊里爬起，翻越群山，登上巅峰，接受旁人的仰望&lt;br&gt;你变了，当你离开开始的地方，来到这个陌生的世界，&lt;br&gt;这里，是更广阔的世界&lt;br&gt;这里，你曾经爬上的山，都只不过是群山之间平庸的沟壑&lt;br&gt;你变了，你开始迷茫，你开始平庸&lt;br&gt;你忘了，当初，你凭借的一腔热血，你顽强不屈的意念&lt;br&gt;&lt;strong&gt;你不顾旁人冷嘲热讽的样子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="对话" scheme="http://halfghost.cn/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
